\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{needspace}
\usepackage{tikz}

\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{positioning}

\pagestyle{fancy}
\lhead{Настолка пока что без названия}
\rhead{ЛКШ}
\rfoot{2015, август}

\begin{document}
  \section{Правила}

    \subsection{Легенда}
      Мир, населенный шестью разными расами, страдает от перенаселения. Каким-то образом у каждой расы обнаруживается камень, активация которого может открыть портал в другой мир. Однако места там только на одну расу. Кто успеет, тот и спасется.
    \subsection{Состав игры}
    	\begin{enumerate}
    	  \item Карта изобретений и построек(одна на всех? каждому игроку?)
    	    \begin{itemize}
             \item Какие будут изобретения? 
             \item Как они будут взаимодействовать между собой?
           \end{itemize}  
    	  	
	  \item Фишки для изобретений и построек
	  \item Карточки персонажей (Видимо по 2-3 типа для каждой расы)
	  \item Карточки ресурсов
	  \item Карточки действий
	    \begin{itemize}
    	      \item Проклятия
    	      \item Бонусы
    	      \item Что еще?
          \end{itemize}
	\end{enumerate}


    \subsection{Подготовка игры}
    	\begin{enumerate}
    	  \item Каждый выбирает расу за которую будет играть.
    	  \item Каждый рандомно вытягивает правителя совей расы.
    	  \item Раздать начальные ресурсы
    	  \item Раздать фишки для изобретений
    	  \item Определить, кто первый ходит(Можно что-нибудь оригинальное как в ханаби или TTR)
	  \item Что-нибудь еще?
    	\end{enumerate}

    \subsection{Ход игры}

      Игра состоит из нескольких ходов, выполняемых по очереди.

      Ход одного игрока состоит из следующих действий:
      \begin{enumerate}
        \item Производство ресурсов
        \item Взять очередную карту из колоды событий.
          Все игроки, начиная с ходящего, выполняют коллективное
          действие, описанное на ней. Карта отправляется в колоду
          сброса.
        \item Взять себе в руку взакрытую очередную карту из колоды.
        \item Можно сыграть одну или несколько карт из руки. 
        \item Можно произвести одно или несколько исследований.
      \end{enumerate}

    \subsection{Завершение игры}

      Игра завершается, когда один из игроков на своем ходу
      открывает портал. % изобретает трактор

    \subsection{Карты событий}

      Каждая карта включает в себя:
      \begin{itemize}
        \item Название
        \item Легенду
        \item Действие на всех игроков
        \item Действие на одного игрока
        \item Стоимость действия на одного игрока
      \end{itemize}

    \subsection{Характеристики игроков}
      \begin{enumerate}
        \item Начальные ресурсы
        \item ''Предрасположенность'' к магии или технике
        \item Скорость постройки изобретений?
        \item Количество начальных карт?
        \item Количество набираемых карт?
        \item Активируемая способность вроде взять n карт взакрытую, выбрать одну, остальное сбросить?
      \end{enumerate}

    \subsection{Расы}

      Эльфы, гномы, хоббиты, гоблины, орки, летучие каракатицы, (русалки, оборотни, вампиры). Какие у них могут быть особенности?

    \subsection{Исследования}
  \section{Дизайн}
    \subsection{Стиль}
      Как выглядит наш мир? Футуристично? Ближе к средневековью? 19 век(в этот вариант хорошо вписываются эльфы, но орки выглядят несколько комично)?
    \subsection{Оформление карт}
      Мы хорошо прорисовываем персонажей и изобретения, а для действий и ресурсов выбираем минимализм? Или прорисовываем только персонажей? Нужно учитывать наши возможности. У нас есть только карандаши, ручки и краски, видимо.

    \newpage

    \section{Карты}

      \begin{enumerate}
        \item Возьмите одну карту в руку (за 1~ед. стали)
        \item Возьмите две карты в руку (за 1~ед. электроэнергии)
        \item Возьмите три карты в руку (за 1~ед. ауры + 1~ед. электроэнергии)
        \item Получите 1~ед. стали
        \item Получите 1~ед. мифрила
        \item Получите 1~ед. ауры
        \item Получите 1~ед. электроэнергии
        \item Потеряйте 1~ед. электроэнергии
        \item Потеряйте 1~ед. стали
        \item Потеряйте 1~ед. мифрила
        \item Потеряйте 1~ед. ауры
        \item Если у вас не наименьшее количество мифрила, раздайте половину любым игрокам. Округление вниз.
        \item Если у вас не наименьшее количество стали, раздайте половину любым игрокам. Округление вниз.
        \item Если у вас не наименьшее количество электроэнергии, раздайте половину любым игрокам. Округление вниз.
        \item Если у вас не наименьшее количество ауры, раздайте половину любым игрокам. Округление вниз.
        \item Одно ваше строение на ваш выбор будет разрушено.
        \item Возьмите карту из сброса на ваш выбор.
        \item Посмотрите карты любого другого игрока.
        \item Сбросьте половину своих карт. Округление вниз.
        \item Вы можете взять любое количество карт из колоды по две любых ресурса за карту.
        \item ...
      \end{enumerate}

\end{document}
